DSE生最抗拒任職紀律部隊

節錄

DSE生最抗拒任職紀律部隊

【本報訊】一時「唔見人」，一時「打死人」，港警雖「心繫社會」，奈何社會對他們已心死。一項關於應屆DSE考生選科及就業取向問卷調查發現，最受歡迎職業為教育及醫護，最不受歡迎為紀律部隊及法律界。調查機構認為，有關取向受去年社運事件影響。

警隊在反修例運動中暴力鎮壓示威者，令紀律部隊形象惡化；圖為8.31恐襲。

其次為法律界

優才資源中心去年11月至今年1月以不記名問卷方式訪問3,564位來自46間不同地區學校的應屆文憑考試考生，了解選科及就業取向。

結果顯示，教育和醫療服務最受歡迎，分別有24.9%及20.7%考生希望從事相關行業。從男女差異比較，男生最希望從事行業為工程（20%）、教育（20%）和資訊科技（18.5%）；女生最希望從事行業為教育（29.5%）、醫療服務（27.9%）、社會服務（20%）。

紀律部隊連續三年成為最不希望從事行業，從2019年的22.5%上升至今年36.1%，其次為法律（16.8%）和會計及審計（13.8%）。考生不希望從事紀律部隊主要受去年「社會事件因素」（18.3%）影響。對法律界抗拒則大多因「困難」、「需要背誦條例」等。男生及女生都選擇紀律部隊為最不受歡迎行業，分別有35.6%及36.7%。

優才資源中心總監陳偉權認為，近年學生選科及就業取向沒太大變化，不受歡迎學科走勢穩定，但個別學科及職業受去年社運影響；。。。。。。。。。。

升學方面，心理學（。。。。。。。。。

要50%啦年輕人

消防教護都係紀律部隊
幾努力都好，比三萬狗一嘢敗曬